Q1.   Write a python program to create a function that takes a list and return a new list with the original list's unique element.
Ans.    def l1(*a):
           for e in a:
               c=e[::-1]
           return c
        print(l1([1,2,3]+[3,2,10]))
        
Q2.   Write a python program to create a function which check if number is Prime or Not.
Ans.    def Prime(a):
            if a%2==1:
                print("Prime Number!")
            else:
                print("Non Prime NUmber!")
        Prime(10)
        
//Q3.   Write a python program to create a function that print the even number from a given list.
                l1=[1,2,3,4,5,6,7,8,9]
Ans.   def Print_even(*a):
              for e in a:
                   if e%2==0:
                       return c
                    else:
                       return 0
        print(Print_even([1,2,3,4,5,6,7,8,9]))       
        
Q4.   Write a python program to create a function to check wether a given string is Palindrom or not.
Ans.   def Check_pal(*a):
             for e in a:
                 if e==e[::-1]:
                     print("Palindrom")
                 else:
                     print("Not a Palindrom")
        Check_pal('level')
        
Q5.   Write a python program to create a function to find the minimum of Three numbers.
Ans.   def f1(*a):
          return(min(a))
       print(f1(10,2,40))
       
//Q6.   Write a python program to create a function and print a list where the values are square of number between 1 and 30.
Ans.   
        
Q7.   Write a python program to access the function inside the function.
Ans.   def f1(a):
           if a==1:
              return 1
           s=a+f1(a-1)
           return s
       print(f1(5))
       
Q8.   Write a python program to create a function that accept a string and calculate the number of uppercase and lowercase letter.
Ans.   def Ch():
           print("Enter a String: ")
           n=input()
           lower=0
           upper=0
           for e in n:
              if e>='A' and e<='Z':
                   upper=upper+1
              elif e>='a'and e<='z':
                   lower=lower+1
           print(upper)
           print(lower)
       Ch()
       
Q9.   Write a python program to create a function which check given string is Pangram or not.
Ans.  import string
           def ispangram(str):
           alphabet = "abcdefghijklmnopqrstuvwxyz"
	for c in alphabet:
           	if c not in str.lower():
           		return False
	return True
       string = 'the quick brown fox jumps over the lazy dog'
       if(ispangram(string) == True):
            print("Yes")
       else:
	 print("No")
            
Q10.  Write a python program to create a function which check if string is anagram or not.
Ans.   def Check_anagram():
             print("Enter Two string")
             a,b=input(),input()
             if len(a)==len(b):
                  if sorted(a)==sorted(b):
                       print("Yes It's an Anagram!")
                  else:
                       print("No It's not an Anagram!")
             else:
                 print("No It's Not in Anagram!")
         Check_anagram()
         
         
